\subsection{Topologia e Reticulados} {

\newcommand{\lessq}{\overleftarrow}

Um poset define uma topologia nas suas próprias partes.

\begin{theorem}{Posets induzem topologia nas partes de seu domínio}
        Seja $P = \TUPLE{\bb P}{\leq}$ um poset, então existe uma topologia 
        $\TUPLE{P}{\tau}$ definida a partir de $P$. Especificamente:

        $\mathcal{B}=\left\{\lessq{x} \subseteq P: x \in P \right\}$
        é base de topologia, onde $\lessq{x} = \{y\in P : y\leq x\}$. 
        E neste caso, $\tau$ é a topologia gerada pela base: $\TUPLE{\mathcal{B}}$.
    \begin{proof}
        A condição de ser base da topologia equivale à cobrir $P$ e a interceção de 
        dois membros ser união arbitrária de membros, isto é:

        \begin{enumerate}[label=\roman*)]
            \item $\bigcup\mathcal{B} = P$.
            \item $\forall u,v\in\mathcal{B}:\exists B\subset\mathcal{B}:u\cap v = \bigcup B$.
        \end{enumerate}

        \begin{subproof}
            \paragraph{a)}
            É suficiente perceber que $\forall x\in P: x\in\lessq{x}\in\mathcal{B}$.
        \end{subproof}

        \begin{subproof}
            \paragraph{b)}
            Primeiro, notemos que por $u,v\in\mathbb{B}$, na verdade, $u={}\lessq{x}$ e $v={}\lessq{y}$ 
            valores (únicos) de $x$ e $y$ em $P$.
            
            \begin{prooftree}
                \AxiomC{$z\in\lessq{x}\cap\lessq{y}$}
                \UnaryInfC{$z\leq x, y$}
                
                \AxiomC{$w\in\lessq{z}$}

                \BinaryInfC{$w\leq z \leq x, y$}
                \UnaryInfC{$w\leq x, y$}
                \UnaryInfC{$w\in{}\lessq{x}\cap\lessq{y}$}
            \end{prooftree}

            Com isso, temos que $\forall z\in\lessq{x}\cap\lessq{y}:\lessq{z}\subseteq\lessq{x}\cap\lessq{y}$.\\
            Disso, é fácil ver que
            $$\bigcup_{z\in\lessq{x}\cap\lessq{y}} \lessq{z} = \lessq{x}\cap\lessq{y}$$
        \end{subproof}
    \end{proof}
\end{theorem}

Por outro lado, é fácil ver que Topologia induzem reticulados no seu conjunto de abertos, 
dada pela ordem da inclusão. No entanto, o reticulado induzido por uma topologia é sempre 
completo por supremo (claramente, já que abertos são fechados para união), então é de se 
esperar que o reticulado induzido pela topologia induzida por um reticulado não seja 
isomorfo ao primeiro.

Por exemplo, $\Q$ é uma ordem linear, entre dois racionais, o \emph{meet} é o menor deles 
e o \emph{join} é o maior deles. Isso é um reticulado muito simples. A topologia induzida 
tem como abertos base os racionais de Dedekind, e como abertos genéricos, uniões dos mesmos.
Ou seja, O conjunto de abertos da topologia induzida é $\R$ de Dedekind (!). 

Por outro lado, tome os abertos desta topologia de $\Q$, eles são justamente os reais de 
Dedekind, e são, portanto, linearmente ordenados pela inclusão. O reticulado resultante é,
trivialmente, ordem-isomorfo à reta real.

}